[年經]衛斯理最好睇既一本一定係 大廈

浴缸跳樓法 突破四度空間

到依家我都幻想唔到佢個浴缸點砌出來

其實係浴缸個位on9左d
一開始真係好正

沉船囉唔該

我鍾意毒誓，可能因為係第一本入坑的衛斯理，個陣十零歲係到幻想個金髮美女咩樣

頭髮

一定係頭髮

玩具

我苦笑了一下

我會說世界上二十多種語言，包括幾種非洲土語以及一種西藏康巴族的鼓語。

有冇人覺得衛斯理個人設吹太大

所有常人做唔到嘅嘢都話自己因為武藝高強而做到

受過嚴格的中國武術訓練

以1968年來睇

的確個方法係好有創意

亦係唯一方法

用速度突破一個時間變慢既空間

原子空間
樓上講嘅沉船都係

頭髮個idea真係世界級

《追龍》好悶，但係好悲涼

大廈好正

細個睇完驚到唔敢搭lift

而且嗰陣香港電台收音機仲有「有聲小說」

細個睇唔明
覺得好悶

而家明晒

奇門同佢本續集都好睇

鬼子

之後鍾意左睇ＲＡＰＥ既ＡＶ，我係咪變撚態

頭髮
眼睛
玩具
大廈
尋夢

講白素阿媽個系列都好睇

木炭
玩具

追龍

沉船for sure

活俑

個人喜好

以前中學做閱讀報告 每次都係用衛斯理小說做

原子空間最正

沉船爛尾㗎喎

爛尾得過不死藥

前期好多都好睇，後期變左做安樂椅探險家…坐係屋企就講哂九成個故仔…就開始悶。

BTW，後期個黃金故事都唔錯，雖然其實唔太關衛斯理事

尋夢
玩具

呢兩個世界級

不過要講意味性就一定係追龍

他瘋了。

大廈同頭髮係我top 2

唔知有無記錯...我印像中有一本中間有段係話

衛斯理俾外星人捉左
放左佢係間屋入邊
重放多條女同佢一齊生活
果陣衛斯理先發現外星人當佢寵物咁養
好似人類養寵物養一對咁

請問我有無記錯同呢段劇情係邊本?thx

尋夢有得一戰

冇記錯倪匡都自覺依本係佢寫得最滿意嘅故事

應該係玩具
煎牛扒丫嘛

大廈印象勁深刻
我試過發惡夢夢到自己去左異空間用佢跳樓嗰招走佬
一路跳一路大嗌，結果紮醒嗰下仲聽到自己真係嗌緊

轉世暗號好睇, 講活佛.
不過倪匡功力始終未夠金庸深. 大家都係反共反獨裁. 但係金庸真係睇十次都唔覺得佢係影射緊共黨. 衛斯理就擺明係.

細個住22樓 一睇撚到佢架𨋢上廿二樓 心都寒撚埋

笑傲江湖一睇就知係啦

而家睇返太多偽科學
以前未咁科普就好睇

大廈浴缸跳樓法到地跳一跳抵銷衝力係咪升降機自救法嘅第一出處

極刑

top 1 風水, 佢寫故事嘅氣氛好神秘好正；
前面巴打講嘅木炭，沉船，活涌都好正

中學個陣冇嘢做最鐘意睇佢d書，題材夠晒吸引

藍血人最深刻
勁難先借到下集 回歸悲劇

好似係
我記得衛斯理屌鳩外星人果陣，外星人重問佢係咪條女唔啱心水

果陣細個睇，心諗，又有牛扒食又有靚女陪，其實我介意做寵物

唔介意做寵物

以為有甜故睇

睇完之後真係有一排搭恐懼症。 好驚真係有一次唔識停， 係咁升。

利申試過有一次， 去3樓點知真係唔停， 係咁直升18樓， 嚇到瀨屎， 原來18樓咁啱有人禁, 我原來又冇禁到

一定係頭髮
樓上都唔少巴打講咗

一定係尋夢

《追龍》、《背叛》呢2本無外星人、無科幻情節，但係就精彩到不得了

我反而幾鍾意神探高斯系列

如果要講無外星人、無科幻情節
仲有黃金故事

不過個人覺得背叛係有d on9，最後都解釋唔到點解要背叛
想走咪平時靜靜雞走囉做乜係要打仗緊急關頭玩背叛

我覺得可以理解，响最緊要關頭受唔住壓力同期望，決定自私地離開，都係合理嘅

追龍直頭影射共匪 同香港

有本好似差唔多 類似將好耐既歷史聲音記錄底

古聲，不過個人認為冇乜特別

其實呢篇唔關外星人事，係俾未來既機械人捉，不過衛斯理果啲敵人唔係外星人就未來人架啦，睇得多都估到

《頭髮》
《願望猴神》
《連鎖》

以上三本睇到唔肯放低。

原子空間
嗰個年代講宇宙穿梭真係好勁

之前有單升降機狂升到頂樓天台我第一時間諗起 大廈

頭髮一定世界級
譯做英文肯定嚇死鬼佬

邊個系列 好想睇

拼命 探險 繼續探險 烈火女 大秘密 禍根
好似係

背叛

以前聽廣播
成日覺得衛斯理好冇家教
郁啲就發脾氣

冇錯，即係未來人工智能發展到極致覺得人類冇存在價值所以發生叛變，殺死大部份，只剩小部份黎圈養

瘟神都好深刻，入面嗰個想將地球大清洗嘅概念好震撼

一定係玩具同埋頭髮

呢本睇完有頭皮發麻嘅感覺

不過覺得講到司馬遷慘過岳飛袁崇煥有少少牽強

好貼合倪匡性格

個人中意雙程，前期啲故事有創意啲，後期要順住睇，每個故都連住其他故，有次攞錯本後期，又陰間又ABCD又有個鬼上身細路女，睇到1999

佢性格其實幾乞人憎

小氣鬼

應該係"無明髮" 即係頭髮.
不過千祈唔好拍電視劇, 肯定破壞哂.

次次都會聯想到恐怖蠟像館

中二病

早幾日睇到
柒到仆街
唔知咩既電影版

4大聖，我屌晒你地老母
好似係咁

蕭版封面真係好得人驚
轉左做相已經無咁震撼

中意睇亞洲之鷹多啲

而家都可聽返。

初中年代都係咁睇衛斯理，但未聽過廣播劇，而家聽返都幾有趣。

老貓、玩具同大廈都正

茫點 鑽石花

玩具!!

今晚唔使瞓
睇書唔多覺佢脾氣差成咁
又鍾意提住自己幾好武功
娶到白素真係執到
但我都係咁鍾意啲故事
以咁多年前黎講真係好有創意

佢成日都自己話自己脾氣差架喎

大家以前或現在睇衛斯理時，有無形象化咗某一個人？或者將某個人物代入去？

羅家良

一樣